%\newcommand{\linhalayout}[2]{{\tiny\textbf{#1}\quad#2\par}}
\newcommand{\linha}[2]{\ifdef{#2}{\linhalayout{#1}{#2}}{}}

\begingroup\tiny
\parindent=0cm
\thispagestyle{empty}

\textbf{copyright\,©}\quad			 		 {S.\,Fischer Verlag Gmb\textsc{h} 1925}\\

\textbf{edição brasileira\,©}\quad			 {Hedra \the\year}\\
\textbf{tradução do alemão e introdução\,©}\quad			 {Luis S.\,Krausz}\\
\textbf{estabelecimento das notas\,©}\quad	 {Alexandre Mazak}\\

\textbf{título original}\quad			{\textit{Reise in Polen}}\\
\textbf{imagem}\quad					{\emph{Alfred Döblin in exile}. Nova York/\,Berlim: Leo Baeck Institute}\\
\textbf{agradecimentos}\quad			{Fernando Klabin e Marion Brandt}\\

\textbf{edição}\quad			 		{Suzana Salama}\\
\textbf{editor assistente}\quad			{Paulo Henrique Pompermaier}\\
\textbf{revisão técnica}\quad			{Ernesto Mifano Honigsberg}\\
\textbf{preparação}\quad			 	{Ana Cecilia Agua de Melo}\\
\textbf{revisão}\quad			 		{Solange Mayumi Lemos}\\
\textbf{capa}\quad			 			{Lucas Kroëff}\\

\textbf{\textsc{isbn}}\quad			 	{978-65-89705-43-7}
 
\vfill

\begin{minipage}{7cm}
\textbf{Dados Internacionais de Catalogação na Publicação (\textsc{cip})}\\
Câmara Brasileira do Livro, \textsc{sp}, Brasil

\textbf{\hrule}\smallskip

\textsc{d}633v\hspace{0.5em} Döblin, Alfred, 1909--1938\\

\textit{Viagem à Polônia}. Alfred Döblin; tradução e introdução de Luis S.\,Krausz;\\ 
estabelecimento das notas de Alexandre Mazak. 1.\,ed. Título original: \textit{Reise in Polen}. São Paulo, \textsc{sp}: Hedra, 2025.\\

\textsc{isbn} 978-65-89705-43-7\\

1.\,Relato de viagem. 2.\,Polônia. 3.\,Relato de viagem. 4.\,Etnografia
europeia. 5.\,Varsóvia. 6.\,Judeus poloneses. 7.\,Judaísmo da Europa Oriental. 8.\,Assimilação cultural judaica. \textsc{i}.\,Krausz, Luis S. \textsc{ii}.\,Título. \textsc{iii}.\,Série.

\smallskip

2025--4706\hfill 			\textsc{cdd}: 910.4\\\vspace{-0.3cm}

							\hfill\textsc{cdu}: 913\,\,\,\,

\textbf{\hrule}\smallskip

\textbf{Elaborado por Eliane de Freitas Leite (\textsc{crb} 8/\,8415)}\\

\textbf{Índices para catálogo sistemático:}\\
1.\,Relato de viagem (910.4)\\
2.\,Relato de viagem (913)
\end{minipage}

\vfill

\textit{Grafia atualizada segundo o Acordo Ortográfico da Língua\\
Portuguesa de 1990, em vigor no Brasil desde 2009.}\\

\textit{Direitos reservados em língua\\ 
portuguesa somente para o Brasil.}\\

\textsc{editora hedra ltda.}\\
R.\,Sete de Abril, 235, cj.\,102\\
01043--904 São Paulo \textsc{sp} Brasil\\
Telefone +55 11 3097 8304\\\smallskip
editora@hedra.com.br\\
www.hedra.com.br

\endgroup
\pagebreak